警方: 黎巴嫩貝魯特的大爆炸與硝酸銨有關 在過去多次涉及炸彈的拘捕行動中 亦曾經搜出硝酸銨

【 提防有炸 • 硝酸銨 】

硝酸銨(Ammonium nitrate)是一種工業化學品，主要用作農業肥料中的重要成份。在特定條件下，硝酸銨可能引發爆炸。根據報導，最近黎巴嫩貝魯特的大爆炸亦與硝酸銨有關。

事實上，硝酸銨是近年恐怖組織製作土製炸彈的主要原料之一，警方在過去多次涉及炸彈的拘捕行動中，亦曾經搜出硝酸銨等化學品。當中包括2019年12月9日灣仔皇后大道東、2020年3月8日大角咀必發街商業大廈，與及2020年3月26日小西灣龍躍徑的爆炸品及土製炸彈案。

警方重申，任何人士管有硝酸銨並意圖用作製造爆炸品，有可能干犯「製造或管有炸藥」罪，最高可處監禁14年。

即係支那整炸彈畀黎巴嫩

屈左成年都屈唔成
你地搵人放氣油彈又點計，上埋庭啦屌
你真係當依到係新疆咩

又想表達什麼

黎巴嫩外國勢力

恐怖分子有槍黑警都有槍 所以

日用品變軍火？港大講師化學名舉隅

2016-02-22

今日（2月22日）較早時間，《壹》仔報導過，警方尋日喺天水圍天晴邨破門入屋拘捕「本土民主前線」發言人黃台仰時，聲稱於單位內檢獲「電磁炮」同化學品，不過有外界有指警方小題大造，例如「電磁炮」係可以喺淘寶以23蚊港紙買到嘅科學玩具、啲化學品其實都係日常用品可見。

而港大理學院講師陳志宏博士更於Facebook「教路」，活用化學名稱：「在平常的生活之中，只需要多花一點點心思，家中隨時都可聽起來像個軍火庫啊」。

警方尋日檢走「可疑化學品」時，有現場消息指，當中包括硝酸銨、二氧化硅等，而硝酸銨可用作製造炸藥；但陳志宏舉例，肥料、瀉藥及「吸濕大笨象」等常見用品，都可以講成「硝酸銨」、「聚乙二醇」和「二氧化硅」。而微波爐可叫「集束隱形輻射共振電磁束」、「攪拌機」升lv做「高強度合金漩渦鋒面」，而「光管」都可以叫「毫秒瞬時高壓燃點電磁波放射組件」等，問你驚唔驚。

家居用品－＞名後

松節水 ─＞ 易燃液體
肥料 ─＞ 硝酸銨
瀉藥 ─＞ 聚乙二醇
抽濕大笨象 ─＞ 二氧化硅
DVD機 ─＞ 微米激光破譯儀
攪拌機 ─＞ 高強度合金漩渦鋒面
除塵機 ─＞ 無定向離子附着裝置
微波爐 ─＞ 集束隱形輻射共振電磁束
光管 ─＞ 毫秒瞬時高壓燃點電磁波放射組件

咁都要借啲2拉去香港到？
警狗啲PR真係

人地炸到有蘑菇雲，香港？

拎人哋不幸嚟抽水，呢班垃圾真係早日死咗去啦

cls關你撚事咩死黑警

毅進仔教化學？

[2016年]黎巴嫰真主黨領袖：我地會炸以色列氨倉庫

中共暴徒放炸彈

見水就抽，抽著火水

寫英文得唔得架佢, 讀開英文CHEM, 咩咩閪鞍？多巴鞍禾地就識

恐怖分子蒙面打人 香港都有一班

驚方：印度的連環強姦案與J有關，在過去的行動中，驚方拘捕過好多有J嘅人

典型嘅偷換概念
本身硝酸銨可以當肥料用
人哋爆炸係不幸嘅意外嚟
黑狗就偷換概念成買硝酸銨係拎黎整炸彈

雖然呢種偷換概念法班無腦藍尸好受落

話唔定黎巴嫩d ammonium nitrate 係由某地方黑警提供

咁講法，全部五金佬都係潛在戰犯

五金佬，準備收皮啦啦

Sor 係罪犯

真人血饅頭

係咪係咁講就會變真

每個女人身上都有一對攻擊性武器

你老母剩係上年先有咩

又陰D陰D去塑造"恐怖份子"

九唔搭八

關你老母撚事
人地果邊千尻幾噸
你D撚樣見撚幾微克就吠撚到大大聲
食屎啦賤種狗 衝出黎柒

PIN this

大圍斬人案 疑凶手持伸縮棍

事實上，伸縮警棍是近年警方在鎮壓示威行動中多次使用的武器之一。

呢班陷家鏟以為自己好醒識抽水

Cap 圖 -》 推上twitter tag 黎巴嫩手足 -〉 推到真主黨都知

黑警:
【 提防有炸 • 砂糖 】

砂糖（sugar）是一種帶有甜味的晶體，由碳、氫及氧三種原子組成。在特定條件下，砂糖可能引發爆炸。根據實驗，2008年美國糖廠的大爆炸亦與砂糖有關。

事實上，砂糖是近年恐怖組織製作土製炸彈的主要原料之一，黑警在過去多次涉及炸彈的砌生猪肉行動中，亦曾經搜出砂糖等化學品。

警犬重申，任何人士管有砂糖並意圖用作製造爆炸品，有可能干犯「製造或管有炸藥」罪，最高可處監禁14年。

咁快認叻？

警謊: 南亞地區的大海嘯與一氧化二氫有關 在過去多次涉及社會運動的拘捕行動中 亦曾經搜出大量液化一氧化二氫

呢啲荒謬邏輯藍屍好受落

應該唔俾人買肥料

黎巴嫩嗰啲硝酸銨係咪支那運過去

即係黎巴嫩大爆炸係香港暴徒策劃

驚方毅進化學部：
一氧化二氫(Dihydrogen monoxide)是一種日常化學品，主要用作農業肥料中的重要成份。在特定條件下，一氧化二氫可能引發爆炸。根據報導，最近黎巴嫩貝魯特的大爆炸亦與一氧化二氫有關。

事實上，一氧化二氫是近年恐怖組織製作土製炸彈的主要原料之一，警方在過去多次涉及炸彈的拘捕行動中，亦曾經搜出一氧化二氫等化學品。當中包括2019年12月9日灣仔皇后大道東、2020年3月8日大角咀必發街商業大廈，與及2020年3月26日小西灣龍躍徑的爆炸品及土製炸彈案。

警方重申，任何人士管有一氧化二氫並意圖用作製造爆炸品，有可能干犯「製造或管有炸藥」罪，最高可處監禁14年。

水都得啦

恐怖組織

批粉契哥認左係佢既, 你就契弟隻狗, 隻狗就係度吠話契哥係恐怖分子

哈你都你好撚野呀港共党衛隊

佢地內部就係咁撚啲散仔

咁冰毒呢

幾時拉日本城負責人？

幾時去花墟掃場

鋼夠一直用來整飛機大炮啦
我屋企十尻幾個鋼煲係咪拉埋我呀屌你老母？

好肯定係呢班恐怖分子策劃嘅

我心諗

攞景贈興

即係曲線話支共恐襲黎巴嫩啫

有讀過chem 都知
Ammonium nitrate 係好common 嘅肥料

不過毅進仔讀到中三撚識咩